【好事成雙】2018年元旦 2男2女嬰搶閘出世

踏入2018年零時，4名元旦嬰兒在本港搶閘出世，分別為兩男兩女嬰兒，剛好湊成一對好字！

搶閘在零時零分出世的有2男1女嬰兒，他們在同一時間出世，其中在九龍塘浸會醫院有1男1女嬰兒順產出生，男嬰重3.45公斤、女嬰重2.6公斤；而在山頂明德醫院，一個外籍家庭誕下一名男嬰，為夫婦第一胎。分別為這三個家庭增添新成員。

在葵涌瑪嘉烈醫院，零時48分，一對姓黃港人夫婦誕下第一胎，女嬰重3.25公斤。黃先生從事建築業，黃太從事金融業，兩人表示BB都預產期本來是一月三日，但昨晚10時突然作動，進入產房後便順利誕下千金。黃太指對誕下元旦B感到驚喜:「好快就生咗出嚟，冇預計過係咁快，聽人講第一胎會耐啲。」儘管本港「贏在起跑線」的風氣盛行，但兩夫婦強調會因材施教，暫時未有為女兒日後的教育籌劃太多，目前只希望女兒健健康康，開開心心成長。

人地先進國家，外國出世都有父母國籍